---
meta:
  - name: description
    content: Twitterとの比較
---

# Twitterとの比較

## タイムライン
Twitterのタイムラインは各ユーザーごとに異なります。フォローしている人が異なればタイムラインに登場するTweetも当然異なってきます。

タグボトルでは話したい話題ごとにタグを作り、タグがついたページでユーザー同士がチャットをします。つまり、このタグごとに1つのタイムラインを持ちます。これはどのユーザーが見ても同じです。Twitterでのタグ検索と同じイメージを持つといいでしょう。

## タグ
タグボトルのタグ機能はTwitterのタグ機能よりも少し複雑です。各タグは階層を持つことが可能です。例えば2018年の夏のアニメについて語りたいとき、Twitterでは「#2018夏アニメ」のようなタグをつけることになりますが、タグボトルでは「#アニメ/2018/夏」のように「テーマ」を組み合わせて階層を持ったタグを作ります。この後ろに更に作品名をつけてもよいでしょう。

勿論単一階層のタグを作ることも可能ですが、このように階層化することで自分の関心度に合わせて話題をチェックできるようになるメリットは大きいです。アニメ全体に関心がある人、特定タイトルに関心がある人が各階層に分かれてチャットをしますので、いろんな階層を行き来して自分にあったタグを見つけてブックマークしましょう。

## 「いいね」と「スタンプ」
タグボトルではTwitterでの「いいね」と似た機能として「スタンプ」機能を提供します。これは投稿されたメッセージにスタンプを押すことでそれに対する評価を与えることができる機能です。スタンプを押されたメッセージはそのスタンプで装飾されます。

スタンプには多くの絵文字を使用することができます。そして自分がスタンプをつけたメッセージは後から読み返すことができます。様々なスタンプを使い分けることで参照したいメッセージを整理し、すぐにアクセスすることが可能となります。
